食環證稻香賣假太湖大閘蟹 來源不明 集團停售

2018年11月09日

食環證稻香賣假太湖大閘蟹
來源不明 集團停售

稻香昨起全線停售大閘蟹，稱正諮詢法律意見及配合政府部門調查。
李錦鏵攝

【本報訊】時值大閘蟹季節，坊間出現不明來歷的大閘蟹。《明報》昨報道，有業界投訴連鎖食肆稻香出售的浙江太湖大閘蟹，實非來自太湖。其供應商三陽泰承認貨源不是太湖，是江蘇洪澤湖，但無法出示證明；員工卻稱大閘蟹來自日本。稻香集團決定暫時停售大閘蟹。海關表示商戶的商品說明必須正確，如作出虛假陳述，或違反《商品說明條例》。

記者：袁楚雙

報道指，稻香的太湖大閘蟹由蟹商三陽泰供應。但三陽泰員工則表示店內所有大閘蟹的產地為日本。三陽泰負責人翁先生回應時卻稱是江蘇洪澤湖，與稻香有「口頭上的錯誤」。不過蟹商老三陽及成隆行分別表示，目前全港只有他們有經韓國轉運到港的內地江蘇大閘蟹，但沒有向三陽泰及稻香供貨。肇事的三陽泰至截稿前未能成功聯絡。

或違反商品例

稻香向本報表示，昨日起已全線停售大閘蟹，以保障顧客，現正諮詢法律意見及配合政府部門的調查工作，現階段不便回答任何提問。坊間多個食肆都有供應大閘蟹，其中鴻星的超值大閘蟹宴的廣告未有列明來源地，集團回覆指來自江蘇；東海稱大閘蟹是食環署檢驗合格的江蘇大閘蟹；富臨薈在社交平台上展出太湖大閘蟹廣告，但致電查詢，員工則指無貨及未知何時再有貨。張公館則指貨源是日本大閘蟹。

食環署表示，截至昨日有13批日本產及9批內地產的大閘蟹推出市面，但沒有太湖水產養殖場的進口記錄。

成隆行負責人蔡先生回覆《蘋果》指，至昨日本港有7批江蘇大閘蟹到港，但基於商業秘密，不能透露向多少家或哪些食肆、零售商供應合格大閘蟹，僅承認有向鴻星、東海、一田等供應蟹貨。他又指，曾經試過在門市貼出衞生證明讓客人安心買蟹，未料被同行冒認扮賣正宗大閘蟹，故此除非食環署要求，否則不會向任何人出示衞生證明。

海關表示，雖然《商品說明條例》沒有強制規定在貨品或包裝上必須列明產地來源資料，然而營商過程中所有標示或商品說明必須正確無誤。商戶如就有關貨品作出虛假或誤導陳述，可構成虛假商品說明的罪行，一經定罪最高可被判罰款50萬元及監禁5年。市民若發現懷疑違反《條例》事宜，可致電海關熱線2545 6182，或電郵至crimereport@customs.gov.hk舉報。被問到如何追查有問題的大閘蟹及其來源，海關沒有回應。

上一則
上一則
諷刺中共 文學節邀談新作《中國夢》

下一則
下一則
正貨煮熟深紅色 食用「成手油」

報警啦仆街

港豬有福了

支那好似都未批大閘蟹出口？
佢地走私？

食環署表示，截至昨日有13批日本產及9批內地產的大閘蟹推出市面